Au cinéma, on me propose une carte d'abonnement pour l'année à $32$\,\euro{} qui me permet ensuite de payer ma place de cinéma au tarif de $4,5$\,\euro{}.\\
On nomme $n$ le nombre de fois où je vais au cinéma sur l'année et $\mathcal{P}$ le prix que je vais payer, carte d'abonnement et prix des places inclus, sur l'année.
\begin{enumerate}
  \item Vérifier que, si je vais 4 fois au cinéma sur un an, cela me coûtera $50$\,\euro{}.\\
  Ecrire le calcul correspondant à cette vérification.
  \item Calculer le prix $\mathcal{P}$ que je vais payer sur l'année si je vais 17 fois au cinéma.
  \item Exprimer le prix à payer $\mathcal{P}$ sur l'année en fonction de $n$.
  \item Dans la feuille de calcul ci dessous, indiquer quelle formule a-t-on saisi dans la cellule N2 pour pouvoir utiliser la croix intelligente ?\medskip

  \begin{tikzpicture}
\tableur*[2]{M/5cm,N/2cm,O/2cm,P/2cm,Q/2cm}
\celtxt[width=5cm]{M}{1}{Nombre de séances}
\celtxt[width=5cm]{M}{2}{Prix à payer (euros)}
\celtxt[width=2cm]{N}{1}{4}
\celtxt[width=2cm]{N}{2}{50}
\celtxt[width=2cm]{O}{1}{5}
\celtxt[width=2cm]{O}{2}{54,50}
\celtxt[width=2cm]{P}{1}{6}
\celtxt[width=2cm]{P}{2}{59}
\celtxt[width=2cm]{Q}{1}{7}
\celtxt[width=2cm]{Q}{2}{63,50}
\selecCell{N}{2}
\end{tikzpicture}
\item On utilise à présent le logiciel Scratch de programmation par blocs 
pour faire calculer à l'ordinateur le montant $\mathcal{P}$ en fonction du nombres de séances.

On a rédigé le programme suivant qui est incomplet.\medskip


\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {A};} \ovalnum{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {B};}}} \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {C};} \ovalnum{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {D};}}}}
  \end{scratch}
\end{center}
\medskip

\faCaretRight\quad Que doit-on écrire à la place de \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {A};},
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {B};},
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {C};}
et \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {D};}
pour que le programme fonctionne correctement ?

\medskip

\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {A};},
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {B};},
\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {C};}
et \tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill=colorPrim,inner sep=2pt,text=white,font=\bfseries] (char) {D};} peuvent remplacer des nombres ou des opérations.
\end{enumerate}